後腰右側痛應該睇骨醫/脊醫/物理治療？

上個月做完gym後發覺後腰右邊只要一受壓（e.g個人後右後咁挨）就會痛，連帶有少少腳痛，情況都持續一個月

上兩個星期睇左普通西醫，佢有開d藥但食左情況都無改善 我問佢跟住再痛應該睇邊科醫生佢又話食完藥應該會無事

Google過一輪之後我懷疑自己係椎間盤突出，想問巴打如果呢個情況我應該去睇骨醫/脊醫/物理治療？
或者例如我去睇骨科先，佢會再refer我？

Thx

急症180 不過非緊急預等幾粒鐘

行得走得睇急症

有朋友一路胃痛一路都行得走得冇問題
睇開私家食開胃藥以為只係幽門螺旋菌
有次頂唔順去急症一照自發現係胰臟癌

其實公營醫療無論普通科/專科/急症都係香港本地人嘅基本福利
近年人口越黎越多，加上人口老化
啲無所事事傷風感冒都會排急症嘅呀婆呀伯彼彼皆是

比關愛座更不堪
年輕人行得走得唔睇得急症

啲老人家按道理做撚左咁多年野
冇理由冇積蓄
點解又唔去睇私家?

樓主訓係床到用力抱起失頭哥10秒 拉緊少少緊或痛既感覺 姐是係下背拉傷 keep住勤拉就會好 放心

利申；Freelance健身教練 物理治療師

睇物理治療都要有醫生轉介信嫁喎

你去睇骨醫/脊醫, 佢會叫你去照x光, 睇完就知有冇事, 跟住再寫轉介信俾你自己拎去d物理治療中心做
最好有保險claim, 物理治療有排你俾錢

or去睇跌打都得
不過香港d跌打佬...真係睇你好唔好彩, 夾唔夾到你個病症, 最好識人介紹

返屋企試下
呢類拉傷多數幾耐會好返？

醫療卡好似有骨科
我睇睇先thx

最慢一星期左右

如果骨冇事, 就通常淨係開d骨科消炎藥俾你食下, 上次食左勁眼訓又冇用= =
睇物理治療要小心d留意自己既情況, 因為每個人體質唔一樣，用同一部機去幫你做，效果都會唔同，你要清楚d同番個物理治療師講
利申上次睇物理治療睇到傷左, 不過應該係我身體太廢

睇脊醫

另外想睇物理治療，一般診所會唔會出轉介信，我睇果間脊醫話唔出轉介信

記得照埋MRI,因為X光照唔到軟組織

師兄 快啲telegram 搵我 我有類似嘅病徵 但而家好返晒
tg: nam246810

9成係椎間盤突出
自己search下post,有教你點醫

唔洗擔心
搵個有料, 有heart嘅物理治療
勤力做運動, 慢慢會好轉
極極少數人需要做手術

擔心/有錢就照下MRI
不過照MRI有事, 唔代表你嘅痛來自有事嘅地方

我有相熟物理治療師同埋醫生睇開呢啲症，詳情可以pm 我 我留底我tg: Dt9501

人走咗未?

做緊化療
不過都唔樂觀
預仲有半年~兩年

一般胰臟癌好難發現, 一覺得痛就通常已經到後期

就咁聽似係lumbar reticlupathy
你係做咩動作整到？